有無巴打覺學緊某樣野 越學越退步

分享下 小弟彈電結他既 今年彈左第4年 不過真正搵導師學係上一年 但最近開始發覺自己退步緊 但明明每日練習既時間比之前慢慢變多左 學緊樂理又卡係個瓶頸位 唔上唔落 好撚辛苦 歌又寫唔出

可能我智商有d問題 人地正常人考個8級 學4年就夠 我驚我咁落去 用10年都未考到

有無過來人可以分享下學野既經歷 個種無力感好大

因為你有壓力，有壓力好易回塘

其係瓶頸唔等於退步，
你覺得自己退步其實係因為好耐都冇進步，
我都試過好多次，
得出嘅結論係一係用錯方法練/學，
一係真係有個瓶頸位要你係咁練係咁練先過到，
前者你可以問吓你老師點解決，
後者嘅話冇得走捷徑，
一定要硬食，
但係一過到就會進步得好快，
直到下一個瓶頸

巴打有無試過停一段時間再掂返
比自己休息下 去到好想再玩返既時候再玩會突然勁啲 利申試過好幾次都係咁 例如打鼓會突然間有靈感 好想再打就突然打到啲之前唔到既歌

打波，去到中途明明打多左，但覺得自己退步緊，但停練一陣再上手感覺又會好左，朋友話打得多左壞手勢所以退步

但感覺生活上暫時未有太多壓力 除左窮左d之外

或者覺得自己退步可能係一種進步 因為你嘅世界愈黎愈大 知嘅野愈黎愈多

學習曲線入面既高原地帶

之後會好d

其實我都唔知自己係咪錯覺黎 但我用我黎做例子 我以前隻耳仔都叫幾靈 姐係我當我聽到一隻 陳奕迅既 明年今日 我可以諗到唔諗就係結他搵番d 旋律出黎 但而家你叫我聽到隻生日歌 我都可能搵錯晒

我有問過個導師 佢話我可能太急住迫自己進步 搞到有反效果 心態問題

我開始發覺我退步就因為去左一個月旅行 結果無彈一個月 連原本識既都唔記得左

之前玩結他都有同樣感覺，停一陣冇彈，再上手雖然手法冇咁熟但反而多咗好多新諗法同其他技巧易咗上手

感覺巴打好似玩到好大壓力，試下唔好迫自己同多啲享受個過程啦 下下比較冇意義

巴打大概停左幾耐 /停個排空間時間會做咩

只係一直覺得自己無進步所以越黎越急 硬係覺得如果搵左導師但無咩進度既話 學費就浪費晒

大半年 但唔係完全停，出左啱聽嘅新歌都會彈唱下，但通常到一半就冇癮 嗰期覺得自己彈同唱都好難聽